<Document>
  # Чумной дух
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  Чумной дух — это путь, сфокусированный на проклятиях, болезнях и скверне. Большинство ваших способностей связаны с наложением ослабляющих эффектов на одного из этих ничего не подозревающих членов экипажа, а затем, когда время будет подходящим и их душа созреет, — сбором своего долга.

  # Проклятия

  Чумной дух имеет доступ к четырём базовым проклятиям и одному, финальному проклятию, чтобы подчинить их всех.

  ## Слепота

  - Медленно ухудшает зрение поражённого, пока тот не ослепнет полностью.

  ## Кровь

  - Заставляет поражённого кашлять кровью, иногда немного, иногда много. В основном просто раздражает, но может стать серьёзным, если его не лечить.
  - В идеальном мире это также накладывало бы на цель Гемофилию, из-за чего она дольше кровоточит. Однако это ещё не реализовано.

  ## Истощение

  - Это проклятие имеет несколько эффектов, таких как истощение выносливости поражённого или вызывание у него сонливости и внезапного засыпания.

  ## Гниение

  - Заставляет поражённого случайно блевать и кашлять повсюду. Отлично подходит для распространения болезней.
  - Полностью предотвращает возможность есть. В сочетании с тем, что они медленно изрыгают всё содержимое своего желудка, это в конечном итоге приведёт к голоданию, с которым они ничего не смогут поделать.

  ## Смерть

  - Финальное из проклятий. Может быть наложено только после того, как все четыре других проклятия будут применены на одного и того же человека.
  - После наложения у цели останется меньше минуты жизни. Они услышат ужасную песню, означающую, что их конец близок.
  - В течение этого времени они начнут испытывать несколько эффектов, таких как падение на землю или тряска.
  - Это проклятие наносит урон, который со временем увеличивается. Он начинается с малого, но довольно быстро становится настолько смертоносным, что никакое лекарство в мире не поможет им выжить.
  - После их смерти их труп разорвётся, и вы навсегда получите увеличенное восстановление ОП. Это засчитается так, как если бы вы поглотили их труп.

  Учтите, что если одно проклятие использовано, все остальные проклятия уйдут на откат. Так что есть предел тому, как быстро вы можете собрать чью-то душу.
  Также важно упомянуть, что Капеллан может [color=red]очистить все ваши проклятия с помощью своей библии, используя её на поражённом[/color], так что не ждите, что это будет легко.

  ## Осквернить

  Это служит для наполнения какого-либо напитка или заражения еды выбранным вами химикатом (это всегда яд). Сначала используйте действие на себе, чтобы выбрать реагент, затем используйте его снова на еде/напитке, чтобы осквернить его.

  ## Призвать Чумную Крысу

  Создаёт больную крысу на вашей позиции — роль для призрака, которую может занять кто-то другой. Чумная крыса может есть мусор, чтобы вырасти в более крупную форму, получая новые способности в процессе. Она начинается очень слабой, но, полностью выросши, может оказаться серьёзной проблемой.

  ## Создать Гнилостного Болвана

  Использует nearby скверну для призыва массы гнили и разложения, которая атакует nearby членов экипажа и взрывается при смерти. Попробуйте использовать это действие в утилизационной или рядом с большим количеством мусора, если сможете найти что-то подобное.
  Если вам удастся найти кучу из более чем 30 единиц мусора, то появится гораздо более сильная версия гнилостного болвана.

  # Здорово! Но как мне играть лучше за это?

  ## Общие советы

  Вам потребуется некоторое время, чтобы наложить все четыре проклятия на кого-то. И более того, у них ещё останется целая минута до того, как проклятие смерти покончит с ними. Старайтесь использовать свои проклятия на целях, находящихся далеко от капеллана, чтобы снизить шансы того, что он сведёт на нет все ваши усилия.

  Используйте такие действия, как "Вселение в предмет" или "Пугать", чтобы создать больше мусора, разбивая окна или лампочки. Это позволит вам призывать более сильных гнилостных болванов и даже может помочь чумным крысам быстрее эволюционировать.

  "Осквернение" оставляет очень специфический привкус во рту у того, кто съест заражённую еду. Вы можете использовать это, чтобы подставить шефа или бармена в попытке отравить кого-то.

  [textlink="Назад к Эволюциям Призрака" link="Wraiths"]
</Document>
