<Document>
  # Ревенант

  Ревенант — это телекинетически управляемый труп, используемый Предвестником для временного обретения физического тела. Это ваша пиковая форма, короткий всплеск подавляющей силы, позволяющий превратить станцию в зону бедствия.

  Как только вы вселяетесь в труп, вы теряете доступ к обычным способностям призрака и вместо этого получаете ограниченный, но гораздо более разрушительный арсенал. Вы восстанавливаете ОП быстрее, но ваше здоровье постоянно уменьшается и не может быть восстановлено. Когда ваше время истекает, тело распадается в дым, а ваш дух возвращается в пустоту.

  Ревенанты визуально отличаются, их окружает тёмная, вихревая аура. Когда один появляется, станция знает, что случилось нечто ужасное.

  ## Толчок

  - Отталкивает выбранную жертву или предмет телекинетической силой.
  - Наносит урон, если цель ударяется об стену или другой предмет.
  - Полезно для сбрасывания врагов в опасные зоны или расчистки пространства в тесных помещениях.

  ## Массовый Приказ

  - Запускает все nearby незакреплённые предметы в цель одновременно. Это, по сути, базовое действие "Приказ", но на стероидах.
  - Опустошительно в загромождённых помещениях, таких как карго или химическая лаборатория. Чем больше острых предметов nearby, тем лучше.

  ## Ударная Волна

  - Выпускает мощный взрыв телекинетической энергии, который сбивает всех с ног, разбивает окна и срывает плитку с полов и стен.
  - Может использоваться для нейтрализации целых комнат, пробивания участков или быстрого побега.

  ## Прикосновение Зла

  - Временно усиливает ваши физические атаки.
  - Ваши удары наносят огромный урон и отправляют цели в полёт через комнату.

  ## Сокрушение

  - Сосредотачивает всю вашу телекинетическую мощь на одной цели, медленно измельчая её.
  - Наносит огромный физический урон со временем, пока цель не разорвётся на куски.
  - Эффект прекращается, если вы теряете прямую видимость или вас прерывают.
  - Чрезвычайно дорого в использовании, так что убедитесь, что не тратите его впустую.

  ### Общие советы

  Форма Ревенанта временна, цените каждую секунду. Вы здесь не для того, чтобы выжить; вы здесь, чтобы опустошать.

  Используйте "Ударную Волну" первой, чтобы рассеять и обезоружить экипаж, затем добивайте выживших с помощью "Прикосновения Зла" или "Сокрушения".

  "Толчок" и "Массовый приказ" можно использовать для расчистки баррикад или метания предметов в убегающий экипаж.

  Хотя Ревенант имеет доступ к ужасающим навыкам, сосуд всё ещё смертен. Не ожидайте, что просто безнаказанно выдержите кучу пуль и выберетесь живым.

  Помните: как только вы умрёте, вы вернётесь в форму призрака. Не тратьте время на попытки отступить, просто неистовствуйте.

  [textlink="Назад к Предвестнику Пустоты" link="Harbinger"]
</Document>
