<Document> # Потрошитель
[color=#ac3a0d]Неостановимый ужас 80-х, движимый местью, страхом и синт-битами, разносящимися по тёмным техническим туннелям.[/color]

Потрошитель — это неумолимый кошмар, который выслеживает изолированных членов экипажа, собирает их души и становится сильнее с каждой жертвой. Он питается страхом, появляясь и исчезая между мерцанием света и свежими следами крови.

<Box> <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/> <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/> <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Мясной кол"/> </Box>
В отличие от большинства антагонистов, появляющихся в ходе раунда, Потрошитель начинается слабым. С каждой украденной душой он получает всё больше силы. Если его не остановить, он может быстро превратиться в ужасающую силу.

Основной цикл
Найдите изолированные цели.

Обездвижьте и поглотите их душу.

Повторите.

Как только вы наберёте достаточно душ, вы сможете по-настоящему воплотить атмосферу слэшеров 80-х.

Способности
[bold]Призыв Мачете[/bold] – Вы всегда можете вернуть своё фирменное оружие. Это отличный навык, если вы потеряли оружие или хотите метнуть его в кого-то для быстрого урона.

[bold]Похищение Души[/bold] – Можно использовать только на обездвиженной или иным образом обезоруженной цели. За каждую украденную душу вы получаете больше защиты и увеличенный урон. На живых целях это гораздо эффективнее. Жертвы становятся [italic]бессмертными[/italic] и получают случайный негативный "дьявольский эффект".

[bold]Бойня[/bold] – Невероятно мощный приём, связанный с вашим особым мачете. При первом использовании вы наносите гораздо меньше урона, но чем больше ударов вы наносите, тем больше урона вы причиняете. После определённого момента вы начнёте отрубать жертвам конечности, а на 13-м ударе обезглавите её. Промах сбрасывает комбо.

[bold]Регенерация / Слэшериум[/bold] – Невероятно мощный источник исцеления. Он омолаживает вас и снимает любые ограничители. За это приходится платить очень долгим временем восстановления.

[bold]Кровавый След[/bold] – Оставляйте за собой след из крови. Он также проигрывает музыку. Жутко!

[bold]Бестелесность / Воплощение[/bold] – Исчезайте и появляйтесь в материальном мире. Это ваш основной способ перемещения. Вы не можете использовать его, пока вас видят. Крайне ограничен, но очень мощный. Блокирует откат способностей, пока вы находитесь в состоянии "блуждания".

[bold]Одержимость[/bold] – Временно возьмите контроль над телом жертвы. Защита разума блокирует это.

[bold]Мясной Кол[/bold] – Вы можете призвать мясной кол, который можете использовать, чтобы поймать своих жертв. Он невероятно полезен для похищения душ и предотвращения побега.

[bold]Зона Оглушения[/bold] – Вы замедляете всех, кто находится рядом с вами, на короткое время. Очень полезно для неожиданной атаки.

Советы экипажу
[bold]Не ходите в одиночку.[/bold].

  Они относительно слабы, когда впервые появляются на станции.

  Когда они крадут души, они становятся гораздо более живучими и наносят гораздо больше урона.

  Если вы застали их врасплох, не выпускайте их из виду. Если вы их видите, они не могут сбежать.

  Они слабы против святого. Попросите капеллана помочь, если у вас не хватает сил.

  Шапочки из фольги и защита разума предотвращают одержимость!

  После похищения 15 душ звучит объявление, предупреждающее экипаж.

  У них нет критического состояния.

[color=red][bold]Вы — легенда полуночной бойни — заставьте их это почувствовать.[/bold][/color]
</Document>
