<Document>
  # Призывы Пустоты

  Призывы Пустоты — это особые миньоны, призванные Призраком, чьи навыки могут посрамить даже самых робастных членов экипажа. Сражаться с одним из них в одиночку, как правило, не рекомендуется.
  Хотя сами по себе они не полностью предназначены для того, чтобы быть машинами убийства, вместе с Призраком и его менее значительными миньонами призыв Пустоты может легко стать серьёзной головной болью.

  # Скелет-Командир
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  Прочный хребет вашей армии, скелеты-командиры могут удерживать линию и усиливать ближайших миньонов.

  ## Навыки

  Не ждите, что вы сами сможете многое сделать с членами экипажа. Ваши действия в основном заключаются в том, чтобы отправлять других делать работу за вас.

  ### Вдохновение

  - Усиливает всех окружающих союзных существ, давая им временный боевой буст.

  Лучше всего использовать, когда несколько призывов собраны вместе, чтобы максимизировать воздействие вашей армии.

  ### Призвать Младшего Скелета

  - Призывает одного младшего скелета, чтобы помочь вам в том, чем вы занимаетесь. Скелет безумен и, как правило, должен использоваться прямо перед стычкой.
  - Младший скелет не обладает большим запасом здоровья, но может нанести много урона, находясь под действием "Вдохновения".

  # Щупальценог
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

  Быстрый, дальнобойный и непредсказуемый. Эти твари преуспевают в контроле пространства и похищении целей, чтобы обеспечить Призраку лёгкое убийство.
  Их ближние атаки, хотя и чрезвычайно слабы по урону, быстро приводят цель в бессознательное состояние.

  ## Навыки

  У вас есть идеальный набор инструментов для похищения.

  ### Крюк-Щупальце

  - Запускает щупальце в цель и тащит её к твари.
  - Хотя цель может пытаться убежать от крюка, он всегда, неизбежно, притянет её к твари.

  ### Проскользнуть

  - Сжимает своё тело, чтобы проскользнуть сквозь двери, снять оглушение и избежать атак.
  - Не позволяет использовать другие навыки во время применения этого навыка, поэтому, как правило, предназначен только для уклонения, а не для атаки.

  ### Хлест

  - Оглушает цель, вызывает кровотечение и наносит значительный урон.
  - Лучше всего использовать вместе с крюком-щупальцем. Как только цель окажется в пределах досягаемости, хлестните её и похитите в технические туннели, чтобы её больше никогда не видели.

  # Пёс Пустоты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Скрытный, быстрый и смертоносный в ближнем бою. Псы Пустоты идеальны для атак по принципу "ударил-убежал" и дезорганизации.
  Единственный миньон Призрака, способный бегать.

  ## Навыки

  Ваши действия сосредоточены на том, чтобы заставать людей врасплох.

  ### Маскировка

  - Становитесь частично невидимым и трудным для обнаружения.
  - Длится не очень долго, но хорош для скрытного приближения к целям.
  - Также может использоваться для отступления в тени.

  ### Стремительный Бросок

  - Совершает прыжок вперёд, сбивая с ног первого человека на пути и оглушая в большом радиусе вокруг места приземления.
  - Имеет длительное время восстановления, так что используйте его для завершения убийств или чтобы спастись из критических ситуаций.

  ### Общие советы

  Скелеты-командиры способны выдержать множество выстрелов, но их действие "Вдохновение" довольно бесценно для других миньонов. Выбирайте с умом: хотите ли вы танковать за них или оставаться позади, усиливая их с тыла.

  Щупальценоги преуспевают в том, чтобы выдергивать цели издалека и убивать их, пока они неспособны сопротивляться. Как только дело сделано, позовите Призрака, чтобы поглотить труп, и повторите.

  Псы Пустоты — ваши мобильные убийцы, но не очень живучие. Хотя ваше оглушение чрезвычайно эффективно, оно может оставить вас прямо в логове льва, если вы не подготовлены.

  Всегда учитывайте позиционирование и время. Призывы могут быть хрупкими и быстро умирать, если их не поддерживать.

  Призрак должен стремиться комбинировать миньонов с порталами, чтобы поддерживать постоянное давление и вызывать смерть массово.

  [textlink="Назад к Предвестнику Пустоты" link="Harbinger"]
</Document>
