<Document>
  # Праведники Ратвара

  <Box>
    [color=#999999][italic]Он спит под пеплом уже много лет. Его кости - из золочёного металла. В его венах - чёрная кровь. Его слова подчиняют разум. Его поступки вершат. Воскресите того, павшего в вечной войне. Нового бога из латуни и бронзы. Да здравствует Ратвар![/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarPortal" Caption="Портал Ратвара"/>
  </Box>

  [bold][color=#9e6d28]Вы - Праведник Ратвара![/color][/bold]
  Вас избрали для великой миссии - призвать Юстициара заводных механизмов, чтобы показать заблудшим правду. Используйте Касание Мидаса, зачарования и технологии, чтобы достичь своей цели.
  Ваша конечная задача - выполнить ритуал призыва Божества, но экипаж станции будет этому противостоять.

  [bold][color=crimson]ОСТОРОЖНО: Экипаж будет пытаться уничтожить вас всеми силами![/color][/bold]

  ## Основы праведников Ратвара

  [bold]Скрытность[/bold]
  Наша тайна растёт быстрее, если о ней не знают. Избегайте раскрытия: не стройте базы на видных местах, не выдавайте своих союзников и действуйте тайно.

  [bold]Общение[/bold]
  Используйте радиоканал [color=#9e6d28]:r[/color] для координации с союзниками. Ваш шлем и гарнитура настроены на закрытую частоту Праведников. Над вами отображается иконка культа, видимая только союзникам и админам.

  [bold]Технологии[/bold]
  Подготовьте алтари и мастерские, зачаруйте своё снаряжение в укромных местах. Основные зачарования: Ошеломление для захвата жертвы и отключения боргов, Телепорт для быстрого перемещения, Сокрытие для маскировки структур.

  [bold]Ресурсы[/bold]
  [color=#C4A84D]Латунь[/color] - ваш основной материал. Добывается через Касание Мидаса из стали. Заряженная латунь создаётся из пластали или обычной латуни с затратой энергии Праведников. Одна единица стали = одна единица латуни.

  ## Структуры

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarAltar" Caption="Алтарь Ратвара"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarBeacon" Caption="Маяк Праведников"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarWorkshop" Caption="Мастерская Праведников"/>
  </Box>

  Ключевые структуры:

  - [bold]Алтарь:[/bold] Позволяет конвертировать заблудших в Праведники. Требуется для призыва Ратвара - активируется Странным осколком при достижении 3 фазы и 500 энергии. Показывает текущий прогресс, энергию и количество последователей.
  - [bold]Маяк:[/bold] Точка для телепортации через зачарование. Пассивно лечит Праведников и конструктов поблизости. Генерирует энергию для культа. Нельзя ставить два маяка в радиусе 20 клеток. Телепортация работает только на закреплённый маяк.
  - [bold]Мастерская:[/bold] Производит снаряжение Праведников за латунь и энергию. Открывается ЛКМ в руке. Создавайте оружие, броню, щиты, зачарования и оболочки конструктов. Показывает количество латуни и энергии.

  ## Строительство

  Для строительства используйте меню строительства (клавиша G) → категория структур. Вам доступны:
  - Стены из латуни (1 латунь) - строятся мгновенно
  - Шестерёнчатые шлюзы (2 латуни) - открываются только Праведниками
  - Алтарь - требуется для конвертации и призыва
  - Маяк - телепортация и лечение
  - Мастерская - производство снаряжения

  ## Заводная плита

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarSlab" Caption="Заводная плита"/>
  </Box>

  Ваш основной инструмент. Содержит все зачарования. Используется для открепления построек Праведников (ПКМ). Открывает меню зачарований через ЛКМ в руке.

  ### Особые (Заряженная латунь/Осколки)

  - [bold]Остановка времени (Осколок):[/bold] В радиусе 3 клеток останавливает время на 6 сек. Праведники могут ходить свободно. Пацифизм Праведникам на 3 сек.
  - [bold]Реконструкция (Осколок):[/bold] Лечит Праведников в радиусе 3 клеток. Меняет стены и пол на латунные версии.
  - [bold]ЭМИ-импульс (Осколок):[/bold] Сильный ЭМИ - 4 клетки, слабый - 6 клеток.

  ## Конвертация

  Найдите одинокого члена экипажа, оглушите его, снимите гарнитуру и перенесите на Алтарь. Для активации конвертации используйте Заводную плиту на Алтаре. Праведник должен стоять рядом.
  Если у цели есть имплантат "Щит Разума" - она погибнет, оставив вместилище души.

  [color=#999999]Требования: 100 латуни, 50 энергии, 1 Праведник у Алтаря.[/color]

  ## Конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatvarMarauder" Caption="Заводной Мародёр"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarSoulVessel" Caption="Вместилище души"/>
  </Box>

  Для создания конструкта потребуется:
  - Заполненное вместилище души (жертва с Щитом Разума)
  - Оболочка Заводного Мародёра (создаётся на Заводе)

  [bold]Заводной Мародёр:[/bold] Бравый воин Ратвара. Имеет собственное здоровье, может атаковать врагов и получать цели культа. Создаётся из вместилища души и оболочки с Завода.

  ## Касание Мидаса

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarMidasTouch" Caption="Касание Мидаса"/>
  </Box>

  Ваш главный инструмент для добычи ресурсов:
  - Конвертирует сталь в латунь (1:1)
  - Конвертирует пласталь в заряженную латунь
  - Конвертирует латунь в заряженную латунь (с затратой энергии)
  - Взламывает ИИ и боргов
  - Активируется кнопкой на хотбаре - заменяет одну руку

  ## Призыв Божества

  1. Достигните 3 фазы Праведников (конвертируйте достаточно последователей)
  2. Накопите 500 энергии через Маяки
  3. Поставьте Маяки в стратегических местах для обороны
  4. Найдите место 4x4 для портала
  5. Используйте Странный осколок на Алтаре (находится в Заводной плите)
  6. Защитите портал любой ценой - экипаж попытается его уничтожить
  7. Ратвар будет призван в наш мир

  ## Полезные советы

  - [bold]Начало игры:[/bold] Стройте базу в укромном месте (техтоннели, заброшенные отсеки). Используйте Сокрытие для маскировки структур.
  - [bold]Ресурсы:[/bold] Регулярно пополняйте латунь через Касание Мидаса. Сталь есть везде. Заряженную латунь копите на Маяки и особые зачарования.
  - [bold]Конвертация:[/bold] Конвертируйте ключевых членов экипажа. Каждый новый Праведник ускоряет прогресс.
  - [bold]Призыв:[/bold] Координируйте защиту портала. Все Праведники должны быть готовы к финальной битве.
  - [bold]Шлюзы:[/bold] Стройте шестерёнчатые шлюзы - они открываются только членами культа. Отличная защита базы.

  [color=orange][bold]СЫЗНОВА СВЕТОЧ ВОССИЯЛ ПОСРЕДЬ СИХ УТЛЫХ ЗВЕЗД![/bold][/color]
</Document>
