<Document>
  # Праведники Ратвара

  <Box>
    [color=#9e6d28][italic]Он спит под пеплом уже много лет. Его кости — из золочёного металла. В его венах — чёрная кровь. Его слова подчиняют разум. Его поступки вершат. Воскресите того, павшего в вечной войне. Нового бога из латуни и бронзы. Да здравствует Ратвар![/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarPortal" Caption="Портал Ратвара"/>
  </Box>

  [bold][color=#9e6d28]Вы — Праведник Ратвара![/color][/bold]
  Вас избрали для великой миссии — призвать Юстициара заводных механизмов, чтобы показать заблудшим правду. Ваша конечная цель — провести ритуал призыва Ратвара через портал.

  [bold][color=crimson]ОСТОРОЖНО: Экипаж будет пытаться уничтожить вас всеми силами! Скрытность — ваш главный союзник.[/color][/bold]

  ## Основы

  [bold]Скрытность[/bold]
  Не стройте базу в людных местах. Идеальные места: техтоннели, заброшенные отсеки, космос. Используйте зачарование «Сокрытие шестерней» чтобы маскировать постройки под шкафы и кусты.

  [bold]Общение[/bold]
  Радиоканал [color=#9e6d28].Щ[/color] — ваша закрытая частота. Все Праведники автоматически подключаются к ней. Над вами отображается иконка культа, видимая только союзникам и админам.

  [bold]Ресурсы[/bold]
  - [color=#C4A84D]Латунь[/color] — основной материал. Получается через Касание Мидаса из стали (1 сталь = 1 латунь).
  - Заряженная латунь — создаётся из пластали или обычной латуни + энергия.
  - Энергия — генерируется Маяками пассивно. Тратится на крафт и конвертацию.

  ## Структуры

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarAltar" Caption="Алтарь"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarBeacon" Caption="Маяк"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarWorkshop" Caption="Мастерская"/>
  </Box>

  [bold]Алтарь[/bold]
  - Конвертирует членов экипажа в Праведников (пристегните жертву, используйте Заводную плиту на Алтаре)
  - Если у жертвы есть Щит Разума — погибнет через 16 секунд, оставив Вместилище души
  - Требуется для призыва Ратвара (используйте Странный осколок при 3 фазе и 500 энергии)
  - Показывает прогресс культа, энергию, количество последователей

  [bold]Маяк[/bold]
  - Лечит Праведников и конструктов в радиусе
  - Генерирует энергию каждые 30 секунд
  - Постепенно конвертирует окружение: пол → латунь, стены → латунные, окна → латунные, шлюзы → шестерёнчатые
  - Чем больше маяков рядом, тем быстрее расширяется зона конвертации
  - Нельзя ставить ближе 20 клеток друг к другу

  [bold]Мастерская[/bold]
  - Открывается ЛКМ в руке
  - Создаёт оружие, броню, щиты, оболочки конструктов за латунь и энергию
  - Показывает количество латуни и энергии, статус (готово/в работе)

  ## Строительство

  Нажать на стопку в руке → открыть меню строительства. Выберите постройку и нажмите на место, где хотите её поставить.
  - [bold]Стена[/bold] — 1 латунь
  - [bold]Шестерёнчатый шлюз[/bold] — 2 латуни
  - [bold]Алтарь[/bold] — для конвертации и призыва
  - [bold]Маяк[/bold] — лечение, энергия, конвертация окружения
  - [bold]Мастерская[/bold] — производство снаряжения

  ## Заводная плита

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarSlab" Caption="Заводная плита"/>
  </Box>

  Ваш главный инструмент:
  - [bold]ЛКМ[/bold] в руке → меню зачарований
  - [bold]ПКМ[/bold] по постройке → открепление
  - Все зачарования накладываются через меню плиты. Выберите предмет и зачарование — потратится латунь и энергия.

  ## Зачарования

  ### На плиту
  - [bold]Оглушение[/bold] — оглушает цель и накладывает немоту. Против боргов — сильный ЭМИ.
  - [bold]Создание прохода[/bold] — открывает двери и шкафы как ЕМАГ.
  - [bold]Терраформ[/bold] — превращает обычную стену в фальшивую (проходимую).
  - [bold]Телепортация[/bold] — телепортирует вас или предмет на Маяк. Использовать в руке (Z).
  - [bold]Сокрытие шестерней[/bold] — маскирует постройки под шкафы/кусты. 2 заряда. Использовать в руке (Z).

  ### На копьё (двуручное, ЛКМ-удар)
  - [bold]Электрошок[/bold] — слабый ЭМИ гуманоидам, сильный ЭМИ боргам и мехам.
  - [bold]Смятение[/bold] — инвертирует движение цели на 15 секунд.

  ### На меч (двуручное, ЛКМ-удар)
  - [bold]Мечник[/bold] — ускоряет удары на 9 сек (урон меняется на 7).
  - [bold]Кровопролитие[/bold] — внутреннее кровотечение, отнимает 100 крови.

  ### На молот (двуручное, ЛКМ-удар)
  - [bold]Отбрасывание[/bold] — отбрасывает противника на большое расстояние. Несколько зарядов.

  ### На осколок (использовать в руке Z)
  - [bold]Реконструкция[/bold] — лечит Праведников в радиусе 3 клеток, меняет стены и пол на латунные.
  - [bold]ЭМИ-импульс[/bold] — сильный ЭМИ (4 клетки) + слабый (6 клеток).

  ## Конвертация

  1. Найдите одинокую цель
  2. Оглушите (Ошеломление с плиты)
  3. Снимите гарнитуру
  4. Пристегните к Алтарю (перетащите тело на Алтарь)
  5. Ждите 8 секунд — цель станет Праведником

  [bold]Если у цели Щит Разума:[/bold] цель погибнет через 16 секунд, оставив Вместилище души.

  ## Конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatvarMarauder" Caption="Заводной Мародёр"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarSoulVessel" Caption="Вместилище души"/>
  </Box>

  [bold]Как создать:[/bold]
  1. Получите Вместилище души (жертва со Щитом Разума на Алтаре)
  2. Создайте Оболочку Мародёра в Мастерской
  3. Используйте Вместилище на Оболочке

  [bold]Заводной Мародёр:[/bold] боевой конструкт с собственным здоровьем. Может атаковать врагов и выполнять цели культа.

  ## Касание Мидаса

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatvarMidasTouch" Caption="Касание Мидаса"/>
  </Box>

  Активируется кнопкой на хотбаре
  - Из стали создаёт латунь

  ## Призыв Ратвара

  [bold]Пошагово:[/bold]
  1. Конвертируйте достаточно последователей (3 фаза)
  2. Накопите 500 энергии через Маяки
  3. Расставьте Маяки для обороны (они конвертируют окружение!)
  4. Найдите открытое место 4x4
  5. Используйте Странный осколок на Алтаре
  6. [bold][color=crimson]Защищайте портал![/color][/bold] Экипаж попытается уничтожить его
  7. Ратвар призван — победа культа!

  ## Советы

  - [bold]Старт:[/bold] спрячьтесь в техтоннелях. Первым делом постройте Мастерскую и создайте Заводную плиту.
  - [bold]Ресурсы:[/bold] сталь есть везде — используйте Касание Мидаса постоянно. Копите латунь на Маяки.
  - [bold]Бой:[/bold] Ошеломление (плита) + Кровопролитие (меч) = смертельная комбинация. Телепортация спасёт от погони.
  - [bold]Конвертация:[/bold] приоритет — главы отделов и СБ. Каждый новый Праведник ускоряет прогресс.
  - [bold]Маяки:[/bold] ставьте в ключевых точках. Они лечат, дают энергию и меняют окружение под ваш культ.
  - [bold]Шлюзы:[/bold] стройте шестерёнчатые шлюзы на входе в базу — чужие не пройдут.
  - [bold]Призыв:[/bold] координируйте действия. Все Праведники должны защищать портал одновременно.

  [color=orange][bold]СЫЗНОВА СВЕТОЧ ВОССИЯЛ ПОСРЕДЬ СИХ УТЛЫХ ЗВЕЗД![/bold][/color]
</Document>
