<Document>
# Вирусология
Это руководство по болезням и тому, как с ними обращаться.

## Заражение
Болезни изначально появляются из конкретного источника. Чаще всего это чумная мышь.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="чумная мышь"/>

Если вас укусила чумная мышь, есть значительная вероятность заразиться болезнью. Болезнь случайна и может быть любой, но обычно она будет слабой. Также кто-то может кашлянуть рядом с вами, и вы заразитесь, если не носите защитную экипировку.

Инфекции также могут поражать обезьян и других мышей, но на мышей болезни не оказывают никакого эффекта, поэтому они выступают переносчиками заболеваний. Однако не-чумные мыши имеют меньший шанс заразить при укусе.

## Жизненный цикл болезни
После заражения болезнь начинает прогрессировать внутри вас. Единственный способ определить, что вы заражены на этом этапе — использовать анализатор здоровья или палочку. Кроме того, вы получаете постоянный иммунитет к генотипу этой болезни, как если бы приняли вакцину, так что одна болезнь не может заразить вас дважды.

Симптомы начнут проявляться, когда прогресс инфекции пересечёт определённые пороги. Чем выше прогресс инфекции, тем сильнее эффекты. В конечном итоге болезнь достигнет полной силы и перестанет прогрессировать.

В это же время прогресс иммунитета также начнёт увеличиваться, если не подавляется болезнью. Прогресс иммунитета замедлит, а в итоге обратит вспять прогресс инфекции. Для большинства болезней это приведёт к тому, что вы в конечном счёте самостоятельно избавитесь от болезни.

Эффекты болезней могут быть разнообразными. У большинства болезней есть какой-то эффект, который делает очевидным, что вы больны, но редко они могут просто тихо наносить вам урон. Некоторые болезни могут сопротивляться вашему иммунитету, не исчезая самостоятельно.

Когда прогресс инфекции достигнет 0, вы избавляетесь от болезни.

## Лечение
Есть несколько способов лечения болезней.

Первый и самый важный, конечно же, просто не заражаться:
- Избегайте мышей, особенно если они пытаются вас укусить.
- Если видите, что кто-то кашляет, держитесь подальше.
- Носите стерильные маски и другую защитную экипировку. Для полной защиты носите биокостюм. Их можно заказать в карго.
- Носите визора медика, чтобы видеть, кто заражён.
- Вакцины. Если вирусологи добыли болезнь, у них может быть вакцина, которая сделает вас постоянно невосприимчивым.

Если это не сработало, вам придётся лечить болезнь, и даже вакцины не помогут. Это можно сделать несколькими способами:
- Иммурин. Это химикат, который повышает ваш иммунитет, заставляя болезнь исчезать самостоятельно гораздо быстрее.
- Специализированные химикаты против определённых типов болезней, такие как девират или спесициллин.
- Кроме того, посетите вирусолога и позвольте ему взять у вас мазок, чтобы он мог проанализировать болезнь и создать против неё вакцины.

## Особенности болезней и мутация
Болезни не статичны и мутируют каждый раз при распространении. Практически всё в болезни может мутировать, даже скорость мутации, но не тип болезни. Бактерии не мутируют в вирусы.

Основные свойства болезни — это её генотип и эффекты.

Генотип важен для иммунитета против этой болезни. Если болезнь мутирует свой генотип, возникшая мутировавшая болезнь сможет заразить даже людей, которые болели исходной болезнью.

Эффекты болезни говорят сами за себя. Это то, что болезнь делает: кашель, урон, подавление иммунитета, рвота или положительные эффекты, такие как увеличение скорости.

# Вирусолог
Это под-руководство о том, как быть вирусологом.

## Работа
Как вирусолог, ваша работа — как бороться с болезнями, так и использовать их в своих целях.

У вас есть много инструментов для этого.

## Ваш набор инструментов
- Ваш визор вирусолога. Он значительно совершеннее визора медика в обнаружении заражённых и может определять примерную тяжесть болезни.
- Химикаты, связанные с болезнями. Попросите химиков изготовить некоторые.
- Ваш биокостюм, который защитит вас от заражения. Чумные мыши не могут заразить вас через него.
- палочки, которые позволяют брать образцы болезней у заражённых людей.
- Анализатор здоровья, который может определить, чем заражён человек.
- И, конечно же, ваше вирусологическое оборудование.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="визор вирусолога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="биокостюм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Вирусологическое оборудование
Анализатор болезней и вакцинатор необходимы для правильного обращения с болезнями. Чтобы использовать оба устройства, вам понадобится палочка с болезнью. Чтобы получить его, возьмите стерильную палочку и используйте его на заражённом человеке.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="палочка"/>

Анализатор болезней — это устройство, которое может определить особенности болезни. Это важно для сортировки и принятия решения о дальнейших действиях.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="анализатор болезней"/>

Вакцинатор имеет 2 режима. Режим вакцины и режим живого инжектора. В режиме вакцины, при вставленной палочке, он выдаст вакцину против генотипа болезни на палочке. Вакцины делают так, что у людей, которым они введены, появляется постоянный иммунитет к генотипу болезни. В режиме живого инжектора вакцинатор вместо этого выдаст инжектор, который заразит того, кому его применят, исходной болезнью.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="вакцина"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="инжектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="вакцинатор"/>
</Box>

## Эксперименты
И теперь о том, зачем нужен режим живого инжектора, помимо целей, не одобряемых NanoTrasen.

Болезни действуют на обезьян, поэтому вы можете заражать их и пытаться добиться мутации болезни. В конечном итоге это может привести к положительному эффекту, дав вам полезную болезнь. Кроме того, если вам повезёт, вы можете получить болезнь с тем же генотипом, но гораздо слабее. Люди, заболевшие более слабой болезнью, приобретут иммунитет против исходной болезни. Есть и другие применения, которые это руководство не будет рассматривать.

</Document>
