<Document>

  # Кортикальный паразит

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorticalBorer"/>
  </Box>

  Кортикальные паразиты — это червеобразные паразиты. Они проникают в мозг существа и питаются за счет тела. Говорят, что они могут разговаривать со своим хозяином, часто пытаясь убедить его сделать определенные вещи по неизвестным причинам.

  ## Цели антагониста

  - Найдите себе как минимум 3-х добровольных носителей.
  - Отложите минимум 5 яиц.
  - Останьтесь в живых до конца раунда.

  ### Введение химикатов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Beaker"/>
  </Box>

  Кортикальный паразит вводит в организм своего хозяина реагенты, которые могут быть как полезными, так и вредными...

  ### Анализ крови

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  </Box>

  Кортикальный червь может использовать кровь носителя, чтобы оценить его состояние.

  ### Захват контроля

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain"/>
  </Box>

  Кортикальный паразит полностью берет под контроль носителя на 40 секунд.

  ### Откладывание яиц

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CorticalBorerEgg"/>
  </Box>

  Когда кортикальный паразит полностью контролирует тело своего хозяина, он может отложить яйцо и заставить его извергнуть его.

  ## Как остановить их?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JugSugar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModsuitHelmet"/>
  </Box>

  Хотя эти существа могут быть полезны, все же есть риск, что вы впустите их в свой организм. Ношение шлема вообще не позволит им проникнуть в ваш организм. Употребление сахара в пищу предотвратит его попадание в ваш организм и заблокирует способности того, который уже находится внутри вас, пока сахар есть в крови. Они могут быть удалены из вашего организма с помощью операции на мозге, но перед этим рекомендуется употребить сахар, чтобы они не захватили ваш организм во время операции.
  Однако, если одного из ваших коллег всё же захватил паразит, вы сможете понять это по крайне необычным движениям, несвойственным обычному члену экипажа.

</Document>
